點解大陸成日都有長假放

清明放完之後又到五一

但香港呢，復活節放完個長假，下次要去到聖誕

佢地一向玩連假
之後/之前補番工

大陸D假少到喊喎

剩係行5天工作已經多成52日假

香港都係5天工作....
大陸 annual leave得5日, 不過都係睇人啦

睇吓香港月曆星期六係咩色先好講係咪5天工作啦

實行5天 但都有人要返6天工作

一到星期六成班蝗湧晒落黎，你話5天多定6天多

香港夠係

大陸有假同冇假冇乜分別，低下層隨時都開工，有錢個啲長期唔洗撈，你睇平日周街幾撚多大陸客就知，對佢地來講日日都係假期啦

香港6天工作的人應該仲多

你自己要返埋星期6姐

廢話，你咁講個個國家都係啦

醫務所好多都係開六日，究竟醫生係咪廢人

但你肯定唔會想放大陸既長假

大陸d工人 日日返工先得幾千蚊

人地長假係調休
本來星期六唔使返， 變左返
先放星期日一二連續3日

大陸放連假係鼓勵人出去國內旅遊消費。
如果香港都有咁既措施，香港人逢長假應該都會離港，反而少留翻係本地消費
Btw，台灣係咪都有調假呢個措施？

普通科啲醫生自己掛牌星期六唔做嘅話keep唔到patient

唉
聽日又要返pt
肯定好多野做
咁L多長假點避佢地

所以香港死都唔行5天工作，咪因為唔想鼓勵班人一到星期六就離開香港囉

大陸d假的確多過香港
同一個level既職位黎計係爽d
而且工時短d
先前係某中資公司返工
香港就返朝9晚6..lunch1個鐘
大陸就返朝9晚5..lunch2個鐘

點計多先？

香港有17日 PH

大陸有幾多日？

你裝個支那日曆咪知道佢哋點放假

五一，係上星期六要補返工，放星期一同二咋。

即係自己拎個星期六嚟換星期一

五一只係放得一日。

咪傻啦，大陸個d唔個假黎架

比你放連假，但下星期六日要返工

係囉，好唔公平，好似佢地好嘆

冇錯，人地唔使扮咩工，，扮工 OUT

要妒忌支那假期多既，你都好反省下你係咪要轉工。

支那點撚樣多過香港呀？

經國務院批准，現將2018年元旦、春節、清明節、勞動節、端午節、中秋節和國慶節放假調休日期的具體安排通知如下。

一、元旦：1月1日放假，與週末連休。 (1日)

二、春節：2月15日至21日放假調休，共7天。2月11日（星期日）、2月24日（星期六）上班。 (5日)

三、清明節：4月5日至7日放假調休，共3天。4月8日（星期日）上班。 (1日)

四、勞動節：4月29日至5月1日放假調休，共3天。4月28日（星期六）上班。 (1日)

五、端午節：6月18日放假，與週末連休。 (1日)

六、中秋節：9月24日放假，與週末連休。 (1日)

七、國慶節：10月1日至7日放假調休，共7天。9月29日（星期六）、9月30日（星期日）上班。 (5日)

全年都係得嗰 15日咋。

睇你拎咩職級比
最低層咯d真係唔清楚
新年放到初10，國慶5日
五一都係放5日
呢度都多過香港唔知幾多
不過我只係個別例子

我係拎國家規定既假嚟講。

你要拎個別例子

香港舊制公務撚年假有四十幾日添。

私人工就同返私人工比啦
雖然我話係個別例子，但我睇到普遍大陸公司都係有咁多假(唔計最低層咯d勞動工作)
要比公務員大陸以家d公務員同香港舊制d假都有得揮
但香港新制已經食晒屎
香港工時長，日數多，係不爭既事實
呢點就算同大陸比都一樣

咁大把私人機構 OVER 18日年假啦

你拎個別例子丫嗎。

支那你都走嚟吹奏。

同你拎國家規定，你就拎個別例子。

公你贏，字我輸，得未呀？

同香港勞工假有得Fight

公平啲講，香港勞工假少過佢。

好似得12 日咋。

前後會有補假要返工
可能要連踩7日之後先連放

做香港勞工仲慘過支那人

香港大把私人工有18日？
係就好囉
無人吹奏支那
只係係香港返工慘過做狗呢點係不爭既事實
利申：做緊

好多大公司都有18日，再高級啲係過廿日。

你年假得七日，唔代表個個都係七日開始計，大把公司起標都12日。

香港都有勞工假,你係咪應該拎呢個黎比

12日就差唔多
但好少一黎就18日
雖然我以家咯份都係18日
但係香港返過5份得一份係咁
普通公司一般都係10-12日起咋

大陸假係多架, 過年起碼放2星期, 單係呢樣都贏香港啦, 你可以唔放畀佢, 佢地直頭辭工唔做都得, 公司點都會放佢地假. 仲會保錢.

做滿一年又有一個月遣散, 香港？扣埋mpf已經無左遣散呢支歌仔, 人地星期6,日返工要比ot, 香港老板就屌柒你做咩唔ot, 但ot無錢.

返六日
放勞工假
年假七日既工

絕世好工。

識Ｄ大陸仔，每星期返得４日工，每日開工六粒鐘，人工屌打醫生、ＡＯ。

條仆街係斗魚直播打ＬＯＬ ， 觀看人數幾萬人，都唔知真定假

通常人地國家會留1-2日做後備，比市民連住星期六日放耐d, 刺激人出街消費
香港就死古古淨係放一日唔會連住放

支那一樣有人連呢啲假都無得放，咁你係咪又要拎嚟比？

駁人可唔可以俾D PT?

國家規定
香港勞工法例規定邊D係假?

人地冇佛誕, 又冇聖誕

佢哋已經放緊啦，仲要放假返工立左法有兩至三倍人工。。。

我無諗着駁你喎。

講梗呢啲絕世好工

我就無本事做啦。

地盤好多都係呢啲工，真係無本事賺呢啲錢。

發覺一年365日都有大陸死小孩同大陸自由行周街走，佢地係咪唔使返學架?

係啦，香港啲工真係狗先會做。

做份保安狗返12碼。

返足六日

又得七日大假

政府外判IT狗，年假七日，病假都要扣錢。(除非你連續四日有醫生紙先得五分四)

所以香港打工仔閪過打大陸工好多。

大家都北上發展吧。

好多日本人都覺得香港人都係咁。

都係，好多百五蝗都唔使個仔讀書拎綜援去旅行

咁香港返5.5-6日，支那普遍5日又點計

長短周都係香港獨有

人地叫調休

將公眾假期搬來搬去

人地星期六要返工你返5day要唔要返星期六

香港文職主要係五日半， 私人企業大部分都是五日半，大陸一早實行五天工作 唔計ot的話

點解要同大陸比？
根本香港工時全世界最長

香港根本就係訓練奴隸既地方
條友不願面對事實
大陸其他方面幾差都好
係呢點香港真係無得輸

就算講大陸醫療差, 拎住社保卡去邊道睇醫生, 睇咩病都係3折埋單.

香港仲要睇D保險狗面色, 呢樣唔保果樣唔包

呢層香港好d
普通睇醫生大部份公司都包保險有得claim
大病就...自求多福
大陸醫死你都唔知咩事

香港要留院都好差, 睇下家下政府醫院OVERLOAD得幾緊要, D錢去晒大白象都唔起多2間醫院.

你去探下病就知, 家下係醫院好似難民營咁

大陸嘅法定假日仲少過香港喎...

好似五一咁，佢哋星期六要返工，咁咪放返星期一囉，打和，不過三日假就可以去下短途trip咁樣，佢哋咁樣玩小長假/長假，都係為咗刺激自己經濟啫，香港似乎唔係咁玩法囉。

anyway,都係少假都PK，都係當人係豬。

咁人地大陸人返工效率高啲，多假期都好正常
唔怪得香港人返工咁hea,工時長少假期比我都無心機無衝勁

香港無得輸既意思係仲差過大陸呀

社保邊度來？之前睇大陸供社保要用17%人工，齋講睇醫生使用費香港一定好d，唔知唔好亂吹奏。

17% 顧主佔左大半, 同你供MPF一樣, 人地可以即時用, 你要等到65歲先拎得.

睇下香港男性死亡率, 65歲已經差唔多35%, 家下醫療仲開始轉差, 你有命用到MPF先算.

70歲死亡率好似升到成7成, 有命洗呢5年錢已經係人生諭家, 供幾十年MPF, 都唔知有無5年命用

咁撚好你咪返去住囉，屌你

香港唔可以改? 一講OT錢, D老細又出黎屌會無競爭力.

香港所謂既競爭力只係克扣員工薪金同假期

放唔係問題，唔好落黎就得

Office工就係
零售業物管都唔係啦
Office 工都有唔少5.5日

大陸人返工有得午睡

但要遲收工
香港六點收大陸就收八點你接受嗎？

聽講中國嘅勞工法係好過香港嘅奴工法例

香港其實都可以玩調休，可以將前或後一個星期日改今日放，咁就有三日假，但係代價係要連返十幾日囉

香港地方細，太多假啲人只會去旅行，某程上係損害埋香港經濟，唔好話商界，就算係勞工界都無人提過建議全面5天工作

計我魚蛋論都咁話，大陸要行返6天工作制

咁我諗中國人喺罷工呢方面會團結過香港人囉

Engine界有5.5日/長短周都偷笑

工程係慘過物流、貿易公司

每次放假前都有新project, 次次都講唔係急, 次次都講想放完假返黎睇到

勞工假先係法定假期喎

不過咁講，香港好似唔係好多人放勞工假，就算地盤/運輸都放銀行假多

個人覺得都係你睇佢好，佢睇你好

我讀完書返左工6-7年，都係返星期一至五朝9晚6，22日年假，平日就放銀行假

其實集中一齊放假係一件好on9既事

所有野都要同人逼同人爭，去玩都貴過人
當你知道支那人放長假去玩，揸車出城果段路來回塞8-12個鐘你就唔會羨慕

大陸剩係中午個break都2個鍾

香港做物流 貿易人工低過工程好多

大陸人點會8點收工
5,6點好多收哂

係咁㗎喇，要輕鬆工作、工時短啲就會人工低
有辣有唔辣
Work life balance

依家大陸私人企業越來越多都ot 架啦
政府部門、學校除外

以前政府同國企你失蹤都唔理你，糧就照出。

你睇人好，人睇你好
香港人啲假較散， 相對比較多休息機會
大陸人無復活節聖誕假，得五一十一長假先可以大抖

D假好似係砌岀黎
強迫返多幾日咁換

我知道大陸有d地方係每個月一號先有一日假放

你諗多咗
佢哋放長假有机会星期六／日到要開工

香港放假係俾人抖，大陸放假係俾人玩

放長假後星期六日要補返工
中國人做老闆都是仆街，無死錯人
同香港老細都係計較

香港係每個星期六要開工咁又點計

唔好話每個星期六，就算長短周都仲有26個星期六要返

唯有搵份五日

我見工講到明返5日

我屌google input tools 點解會出咗簡體字

大陸少數工係返五日
香港都唔係全部五日啦，有勞工假年假就夠了

要返6天我就唔敢講出口

做人定做狗，咪就係睇你咩學歷經驗囉
係咁架啦私人市場

用緊同level既工作黎比較姐
一樣都係大陸好過香港

駁唔到...

有得揀就揀五日工，無得揀就撚都要含

弱智推論

依樣駁唔到
中資真係好過港資

應該咁講，執旗個個係香港人，9成都仆街

*揸

有得揀就返五日，無得揀都要返五日半

大把工得10000 又長短周，
我都ok既

無呢班人你食得屎啦

可以玩2至6，3至7
唔一定要1至6架
制度可以咁玩，工會唔做架麻

*咋麻